\documentclass{article}

\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{amssymb}

\title{Tuto: Ahoana ny hatao mba hamahana olana iray?}

\author{(CC BY-NC 2.0) Marius Rabenarivo (puchka)}

\begin{document}

\maketitle

Niezaka namaha olana iray tao @Codeforces izaho omaly ka tonga saina hoe
mety misy zavatra mila fantarin'ny rehetra raha hiditra amin'ny sehatrin'ny
famahana olana amin'ny alanan'ny teny milina.

Azo lazaina hoe voavaha ny olana iray raha:

\begin{itemize}
\item Azo porofoina fa marina ilay kajy mirindra
\item Azo poroforina fa mifarana ilay kajy mirindra
\end{itemize}

Mba hanaporofoina io teboka voalohany io dia mila fantarina ny "invariant",
izay toetra iray ananan'ilay algorithme izay tsy miova mandritra ny fizotran'ilay kajy miridra manontolo.

Avy eo dia mila porofoina hoe isakin'ny zotra rehetra andalovan'ilay kajy mirindra dia mijanona ho marina hatrany io "invariant" io.

Ny fanaporofoana ilay teboka faharoa indray dia tsy afaka atao satria probl\`eme ind\'ecidable (olana tsy hay vahana) io araka ny porofo notanterahin'i Alan Turing t@taona 1936.

Amin'ny programming contest moa dia karazana entr\'ee maromaro no itsarana ny kajy mirindra iray ka rehefa marina sy mifarana amin'ireny ilay kajy dia azao lazaina hoe marina.

Araka izay izany dia ny fitadiavana ny "invariant" no tena ifantohana rehefa manoratra programa hamahana olana sy ny fanaporofoana azy hoe mijanona ho marina.
Matetika ny d\'emonstration par r\'ecurrence no ampiasaina amin'io.


\section{Ohatra:}

\subsection{Input:} Array of n numbers
\subsection{Output:} Sum of the elements of the array

\subsection{Solution:}

\begin{algorithm}
  \caption{Sum of elements of an array}
  \begin{algorithmic}[1]
    \Procedure{ArraySum}{$a, n$}\Comment{Sum of elements of an array a}
    \State $s\gets 0$
    \State $i\gets 0$
    \While{$i\not=n$}\Comment{n is the size of the array}
    \State $s\gets s + a[i]$
    \State $i\gets i + 1$
    \EndWhile
    \State \textbf{return} $s$
    \EndProcedure
  \end{algorithmic}
\end{algorithm}


\subsection{Invariant:} $s_i = sum(a[0], ..., a[i])$

\subsection{Base case:} Empty array $[] => s = 0$ satria tsy miditra ao amin'ilay boucle while akory ilay programme.

\subsection{Induction:}

Let's assume that $s_i = sum(a[0], ..., a[i])$

Let's prove that $s_{i+1} = sum(a[0], ..., a[i+1])$

$sum(a[0],...,a[i+1]) = sum(a[0], ..., a[i]) + a[i+1] = s_i + a[i+1] = s_{i+1}$

The induction is complete.$\square$

\end{document}
